+++
title = "创建服务"
Description = "创建服务，通过配置一些关联的参数，实现服务代理和发现。"
weight = 1
+++

创建服务，通过配置一些关联的参数，实现服务代理和发现。Service 对外表现为一个单一的访问入口，通过负载均衡器转发请求到 Service 关联的 Pod，组件与组件之间只需要访问 Service 即可以互相通信。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **网络** > **服务**。

2. ​在服务列表页面，单击 **创建服务**。

3. 在创建页面，在 **YAML (读写)** 区域，输入创建服务的 YAML 内容。  
服务的必填项：`kind`、`apiVersion`、`metadata`。

	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **写入**，使用提供的 YAML 样例创建服务。  
		* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

		* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。

		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。  
	
	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **查看**，在 **YAML 样例** 窗口，查看提供的 YAML 样例的具体内容： 

		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
4. 创建服务的 YAML 内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建服务后，返回到 **服务** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的服务。